韓國掀起復興漢字運動 中國尷尬了(圖)

2017-5-1 06:20作者:陳秋穎 桌面版 简体 3 大 中 小字
韓國首爾塔谷公園的「獨立宣言書」刻石，漢字與諺文混用
韓國首爾塔谷公園的「獨立宣言書」刻石，漢字與諺文混用（圖片來源：維基百科）

【看中國2017年5月1日訊】（看中國記者陳秋穎綜合報導）近年來，由於取消漢字給生活帶來的不便，韓國國內復興漢字的呼聲越來越高。這一現象也引發陸媒的關注，雖然不少大陸民眾對韓國的這種現象表示嘲諷，但也有不少網民提醒，在大陸廢除繁體字使用簡體字，同樣導致中華文化傳承的斷裂。

韓國復興漢字呼聲高

by Taboola Sponsored Links You May Like
6 Jobs That Will Be Extinct Soon

App Download - The Most Addictive Game Of The Year!
Download from the App Store - Forge of Empires

《參考消息》報導，韓國自古以來深受中華文化的影響，漢字也一度成為韓國的主流文字。不過，在二戰之後，韓國人就開始排斥在朝鮮半島流行了許久的漢字。上世紀70年代，時任韓國總統的樸正熙下令施行韓文教育，將漢字從教育機構和官方文件中徹底抹去。

如今在韓國，不少中學生甚至不會用漢字正確書寫自己的名字；而在二三十年前，韓國的大學生用漢字寫論文很常見。

隨之而來的麻煩也越來越多。韓國詞彙中，70%源於漢字詞。漢字取消後，作為表音文字的韓文有許多同音詞，人名、地名容易出現混淆。更嚴重的是，許多韓國歷史古籍由于是用漢字書寫，如今幾乎無人認得。

有韓國網友依親身經歷表示，如果能認識漢字的話，可以更容易理解句子的內容。

不過，近年來，韓國國內要求漢字復活的呼聲越來越高。一份2014年的民調顯示，有超過五成的韓國人認為，不懂漢字會感到生活不便。另外還有67%的韓國人贊成在學校教科書中並行漢字。

2016年底，韓國教育部決定，從2019年起，韓國全國小學五到六年級教材將標注漢字及其讀音和釋義。也有韓國議員提議，新生兒姓名登記時，將漢字姓名和韓文姓名一起登記。與此同時，一些韓國父母也開始教孩子漢字。

中共廢除簡體字 中華文化傳承斷裂

相關消息引發大陸網民關注。除了有網友對韓國表示嘲諷外，也有不少網民提醒，韓國人所使用的漢字是香港、臺灣目前正在使用的繁體字，而在大陸，廢除繁體字使用簡體字，同樣導致中華文化傳承的斷裂。

網友「YG經紀人」說：可是中國大陸廢除了繁體字，繁體字是正體字，和韓國差不多啊！

網友「困_獸」表示：嘲笑韓國，自大狂而已，五十步笑百步而已！日韓就算用漢字，那也用的是正體漢字。

網友「茶與爍迦羅心」：這就跟當年繁體變簡體一樣，幾千年漢文化道統就因為幾個人的愚蠢就這麼斷了!

繁體字，是中華傳統文化的載體。近年越來愈多的專家、學者指出，繁體字才是中國人的「根」。原大陸歷史學教授劉因全曾指出，正體字是中華文化的瑰寶，維護漢字體系的完整性，它能使中華文化得以傳承。

在中國大陸，中共建政後，大力推行簡體字、拼音輸入法等，嚴重破壞漢字形體，削弱漢字效用。1956年1月，大陸正式推出《漢字簡化方案》，至1964年5月《簡化字總表》出版時，簡體字總數已經達到2236個。

《金融時報》專欄作家老愚曾在文章中引述當代詩人、作家流沙河的話說，「因為使用簡化字，我們已經很難明白古人的真實意思。」對於簡化字的弊端，流沙河認為，簡化字使傳統文化發生斷裂，比如研究古文字學的「小學」失傳。

在流沙河看來，中國政府之所以對恢復正體字持消極態度，根本原因就是中共不願意否定自己的所謂「革命成果」。流沙河指出，中共把簡體字作為施惠於民的文化功績，對自己的文字改革念茲在茲。而取消簡體字就等於承認自己文化政策的失敗。

用漢字不如用英文

不如直接用英文

人地史書用英文寫?

支那人個腦咁細點load到正體字呀

班友都冇睇內文

咪撚搞呀，到時分唔到支那人，台灣人，香港人

其他國家都重視漢字過用漢字嘅國家
仲可以有人話廢中文用英文
自己嘅文字文化都唔識尊重
抵你俾人睇唔起

其實香港都唔好得太多

可唔可以廢左普通話教佢變深入既中文科

咁又係呀，韓文咁柒

O丨一人卜O口丌O亠丨

根本繁體字先係漢字
用簡體字真係本末倒置
不過我覺得香港兩文三語政策係幾好
好多國家都好羨慕

大把x登仔問學文言文做乜啦
仲玩深入既中文科

文言文事實係無用喎，憑咩要必修？！根本浪費時間

其實我一直覺得只係因為普通話太落後太多同音字咋，你估共產黨唔想廢漢字咩？

我又覺得文言文真係唔洗必修嘅
不過學咗會更了解漢字文化咁解囉

泡菜 ＞＞＞＞＞＞＞＞＞＞蝗

用繁體簡係啱 宜家有好多韓文讀音甚至係係廣東話演變過去

泡菜都開始覺悟

on9數學夠無用啦

英國人都要讀Shakespeare啦，又唔見人地嘈

人哋嗰啲簡單咁多，點同？

用英文先係文明國家

但最後80%中學生都係學唔掂兩文三語

英文學得深點都有用，中文就真係冇咁的價值。

連登咁多英文大師

個SOURCE係乜野網黎？

又係你條崇英撚

數學點無用法？
無人識大學level既數學我諗你連網都上唔到

更加唔洗講有結構力學
姐係無高樓大廈/避震工程

呢個世界好多建築師?

個個都IELTS 9.0

屌你咪撚揭幾頁現譯精讀本就當自已睇過shakespeare喇
你睇得明原著一半先學人串柒柒喇屌你老味

預左比人插
但係我真係唔明點解咁多人反韓文
本身韓文套拼音系統真係易學易明，
比心機一日已經可以學得哂同識讀所有韓文字

如果日本冇漢字，其實一樣係好無意義同埋好搞笑
母は歯で箸を橋の端に春に張る
ははははではしをはしのはしにはるにはる
所以韓文差既只係差在漢字
有左漢字其實並唔係一種差既語言

而好多人笑韓文寵寵寵
咁廣東話咪一樣比人笑ching chong
而且韓文漢字音多年黎都冇咩變化
以至佢地既漢字發音好似中古中文(廣東話發音都似)
所以其實只要將d漢字用廣東話方法讀咩少少就會讀得出韓文漢字

只係得韓國係用正體字同埋中古發音
剩係依一點都已經同香港廣東話好類似
大家一樣係將美麗既中文字同中文發音完整保留落黎
所以我真係唔明點解咁多人笑韓文

比文言文簡單?

準確d係工程師
土木/結構工程只係數學應用既冰山一角
如果想知多d數學對現代社會同發展有幾重要我建議你去quora或者wiki搵下
奈何香港既STEM教育唔成熟同推廣少 少人重視
不過近排政府同教育局開始推動
成日都聽到有人講數學無用 心灰意冷
幾可會係歐美聽到有人咁講

其實係中國果啲國家領導人同寫書法而家都係用繁體字
簡體字根本係俾啲文盲用，仲要用得咁沾沾自喜

韓國好迷繁體字
佢地覺得好aesthetic
kpop都有用繁體字做cover

最尷尬應該係之前去學韓文果班港女
學都未學識就俾人廢左

係韓文嘅角度係咪無默書？？
因為全部都係拼音
識讀就一定識寫

因為韓文漢字本身就係繁體字

識學韓文既人一定係用漢字學
不過港女咁蠢唔知佢地會唔會識咁做

將來全民普及STEM一定係大趨勢 只係好多香港人唔肯面對

唔係
識讀唔一定識寫架佢地都
例如베개 (讀pe ke)
佢地可能會寫做배게 / 베게 / 배개 (全部都係讀pe ke)

上連登 勿認真
無論你講嘅野幾有point 幾啱都好
只要關韓國事 就係垃圾
上連登只可以讚日本

問題係
大部分人對數學既應用只係加減乘除呀嘛
都唔駛sin cos tan幾多幾多度

蝗網慎入
但可以睇下韓文以前用幾多漢字

唔同音喎三個都

香港個社會搞既話
只會變做逼害數學唔好既學生

其實上中文堂用普通話教 但係其他都用英文教 自己日常用廣東話咪好囉 屌你老味而家on99 咁
特別中文學校d 人平均中文又唔好 英文又唔好

玻璃心滿地
人地死都學繁體字

漢國

垃圾民族應該用垃圾字體先襯
支那人用殘體字好正路
泡菜都係用圓圈加兩楝嗰啲字啦

普教中spot!

簡體真係好柒 唔識寫比個X 就算

你學就會話唔同音
但事實上韓國人唔會分亦都唔識分

30年就無曬漢字

赤共做事就係永遠只為顧全顏面同鞏固權力。

正體字復興運動

多鳩餘，根本拉丁文化最好又唔見越南話要復興漢字？

直至高中嘅core math根本全部都只係算術

由其係DSE嗰啲

佢地想用中文純粹韓文廢？

啱傢啦 到時得番垃圾蚛蟈用垃圾簡體字

好
學好日文遲下學埋韓文

咁咪分得清清楚楚囉

好笑,韓國人用都未輪到中國人用

學廢文就唔好啦

英文神人

識韓文2017年溝女應該幾有用
利申：我都覺泡文係廢文

英國人都要跪低

是但啦
都係想識多種語言姐
有諗語俄文 但太難

古代英文都係好大鑊
仲有人地好多讀埋拉丁文

無錯，絕對唔希望佢地用返正過

韓畜奶共

中共會做錯事咩！？
中共及其黨員的腦是世界第一的！

中文堂用普通話教
我屌你老母啦

無撚腦架用普通話
咁廣東話變成乜呀，咪一種低下既文化囉，過多一兩代就無人講，人人同化成為「中国人」

奶共就用簡體字啦懵撚

死懵撚 奶共就簡體啦 弱鳩智 縮返入老母個閪啦

韓國用嗰啲漢字仲正統過香港同台灣添，嗰啲部首全部都係舊字型

仲話人奶共，真係出嚟獻醜

沙翁都簡單
連登仔

語言同文字會演變
香港同台灣用漢字嘅時間多過日韓，而且係主要文字，演變機率會高好多，冇話「正」唔「正統」，講正統嘅話係咪越舊越正統？甲骨文正統啲定楷書正統啲？杜甫寫嘅正統啲定諸葛亮寫嘅正統啲？
而且南北方嘅文化差別大，歷史又唔同，冇得講正唔正統

其實有幾多失敗嘅連登仔唔敢面對自己弱點？
見到個post有人話學古文垃圾、崇英撚、數學冇用呢啲垃圾說話真係好撚痛心，咁你自己廢自己唔識用，唔好話人冇用啦。每種知識文化都有價值同意義，有冇必要去踩人地，反而咁仲突出自己無知。
我大學識人讀國際試入U，冇古文教育，冇人文精神，成個市井之徒咁，師奶性格
英文或者任何語言可以幫助溝通，同時代表緊民族精神，廣州已經消滅緊粵語，原意係咩？詳細睇下短文La Dernière Classe
數學建構緊世界系統，電腦運算、現實建築物、發電機發電、手機自動化生產線，數學簡化好多問題，你唔明白數學，源於你對生活嘅事物無知，港豬識得禁下連登就夠，而唔會理解背後需要幾多電腦運算，數學理論支持
我想講尊重每一種知識同文化，高登仔就話個個會考30分，連登仔真係多低教育程度嘅人，每日只係搵野娛樂一下，撚完又一日，9up講野冇營養

計年代都知邊個接近現代用語啦，沙翁17世紀，文言文成千幾年前呀
而且沙翁嘅文字係英文，唔係拉丁文，淨係依樣已經同文言冇得比啦

簡體 國語 是 内地

簡體 廣東話是廣州

正體 國語是台灣

正體 廣東話是港澳

唔關事，個key point咪就係冇漢字

即係個食譜好完美但買唔到d料，要用山寨嘢代替

原來係假膠

越南呢

有乜問題

上一代人睇電視（千帆並舉） = 麗的／無線／佳視
呢一代人睇電視（百花齊放） = TVB ／ATV／有線
下一代人睇電視（大一統） = TVB／TVB／TVB

Btw, 兒孫自有兒孫福

連登仔低質到支持普教中，不如以後淨係俾返isp email開acc算啦

駁唔到

見佢地啲論點都估到咩年齡
我啲同齡或者年老過我嘅人根本唔會講得出依啲嘢，做咗廿幾年人，上咗咁多年網，咩說話咩年齡講我唔會唔識分
真係駁都費事

泡菜po竟然無負皮
世界末日喇

dse 開頭
中文取消範文
英文淺化
數學低能化
加科更低能既通識
選修科邊緣化
大部分只選兩科
咁既制度下出來咁諗唔出奇

去轉澳門就知澳門已經唔係用𡁵正體字

就來變廣州

睇邊㗎啫
香港人去澳門嘅地方咪同支那人去澳門嗰啲一樣，賭場就唔洗講啦
啫係你係香港學支那人去啲藥房嗰啲都見唔少殘體字

拿個唔知乜野網既文打 J

華夏膠都好可憐

maths果part講左我心底話 maths於我既意義好大 除左要應用落工程 仲係我理解呢個世界運作既方式

現實係唔課水就冇人畀面

有漢字 讀寫會一睇就明

點解唔用英文果套 英文有拼音 日韓文唔係 單字已經係有意思同音 太小字係一個問題 日本話唔要漢字 今時今日 姓氏都係漢字你就知冇可能

寵寵寵

maths唔係冇用
文字更加係人既第二進化 係人類稱霸世界既躍進理據
我真係笑左出聲 大把鬼佬話學中文初頭好難 但佢話理解到 同學左一排會好易 因為睇字已明白意思
英文係可以簡單 可以好難 本身溝通好小用深既字
有d詞係多用途到你覺得可以咁懶唔洗記咁多詞
但有時英文要求用詞較準確 data information 中文同樣解作資料
所有語言都有d特點

之前仲有人推要拼音取代文字啊屌

漢朝
繁體字

你估人地真係無嘈
btw，浪費咁多資源，霸咁多學習時數，弱化其他科目
就為左幫古中國同大中華打飛機???
定為左離地觀念???

好多蠢人成日話中文無用
文言文更無用，話要廢科
最近寫緊essay，同大家分享少少
以前中大蘇文擢教授寫過篇文講中文教學
中文教學所以重要，莫單止係學語文能力，更重要係學古人既品德情操
如果你覺得中文科係無撚謂既
咁你下次坐地鐵比人撞鳩你，食野食到地溝油
你唔好問點解，因為係你同意唔需要有道德教育

外國人個個無道德，最有道德一定係古中國人

睇你講野就知連登幾多蠢人
我話讀中文可以學道德
你就得出結論，無學中文就會變無道德
獻醜就不如藏拙啦

咁撚有道德洗鬼推班中學生去死
要班中學生考碩士都唔識做既聆聽，閱讀理解
2017既閱讀理解有答案未呀
見到考試制度差又唔抗議
幾時學下陶淵明咁離職呀，為教育局既五斗米折腰

學中文可以有道德，學英文都可以有得學
咁點解唔學中文???

學中文可以有道德，學英文都可以有得學
咁點解要學中文???

你知唔知自己up乜？
隻隻字我都明，你合埋作句子我就唔明

所以話睇你講野就知連登蠢人多
我咪講咗學中文係有人文性同實用性囉
咁都仲要問
唔怪得會走出黎批評閱讀卷

最好日本韓國寫方面全面用返漢字
咁港台日韓四國零障礙交流
得返中國自己柒

將中文同道德掛鈎
見到班中文老師口裡說道德，身體就欺壓學生，要求做啲自己都唔識做既野，為食教育局五斗米而折腰

讀咁多中國文化，原來文人風骨就係口裡說不，身體很誠實

英文都有人文性同更高既實用性
仲有國際性，同學術性
學中文咪即係浪費資源囉

點解要香港學中文？好簡單
根本唔洗講講性
中文係法定語言
邊有可能一個地區既教育唔教佢地既法定語言
都係果句
所以話睇你講野就知連登蠢人多

逐步減少中文地位咪得

依加就反其道而行之
將中文變全科，增加中文地位，要學生學不切實際既知識，從而蠶食其他科既學習時間，減少其他課程，等你班人識少啲

有錢人高官仔女走曬去外國讀，之後返來奴役你

睇你講野就知中文既重要性啦
原來地位係有得減少
降低，提升地位聽得多
減少地位都係第一次聽

學術界咁多份論文，有幾可係中文寫
甚至返intern都無用過中文
中文只係平民間用，難登學術之堂
中文既然學術價值咁低，亦無必要浪費時間咬文嚼字，睇得明就算

韓國個種自尊心真係好撚好笑，明明所有文化都係中國黎，但又要扮到好有自己文化咁，整埋d柒頭鬼畫符出黎攪9自己

屌，而家d人有無咁低質呀？
文言文都屌？
我就算中文麻麻，我都知中文有教化人既作用
有人話英文都得，都啱既
但中文係香港人母語嘛 一係你比人揀讀中化定英化囉

如果你淨係用實用性黎講既話
咁你可以小學畢業未出黎做野啦

你要計 一斤菜賣廿蚊 斤半菜賣幾蚊呀

呢d簡單野，你小學grad已經可以唔讀上去tim
再說sin cos tan有乜用？
如果你大過唔係做工程師果類野，你成世唔用都仲得
大學直情唔撚曬讀啦
你地同清末d廢老話“讀書讀壞腦呀”果d濕鳩有乜分別

既然中文係小學已經夠用
咁點解高中都要讀???

所以未叫你咪撚讀上去囉
你小六係咁留班，留到十八歲就可以避過強制性教育

將中國文化當作道德，係嚴重錯誤
你睇下讀左咁多年中文既老師就知

小學已經夠用
笑撚死人咩
巴打幾時去紅館開show

一係你比人揀讀中化定英化囉
一早應該要俾人揀讀唔讀中文

唔識中文都得添
你睇下大學班international

可能你打果啲工係只可以用中文同文言文

正如廣東話都有懶音我地咪又係聽得明 差個少少其實唔多

算啦，巴打咪撚鳩佢啦
一個自己母語中文都講得唔清唔楚既人
走出黎話唔應該讀中文

繼續抹黑

以前主動搞去漢化
而家又搞回頭路

你依家咪用緊中文囉
咁你話係咪唔識中文都得

原本你個減少地位係我抹黑你

小學中文會睇唔明，會生活唔到???
international唔識中文會生活唔到，讀唔到書?

中文只係平民語言，俾平民溝通用，文言文更仲平時都用唔到，亦講唔上國際用同學術界用，咁何必浪費咁多資源去教

慢慢做認字特警

geometry其實唔算算術啦

又係你話可以唔識中文都得
我咪串返你唔識中文點上lihkg囉
唔洗講international
啞既係香港都生活到啦 ，咁係咪手語最威，其他語言無撚用
原來語言就係用黎等人生活到，唔洗死

自己柒咗，怪鳩人話佢語法錯

咪撚理條濕鳩啦巴打，隔離334 個post 條柒頭又係打橫黎講，根本就係想引戰同逼你接受佢套價值觀。

完全唔撚係討論

如果你剩係要求實用性，想返工、做科研，咁中文的確係冇英文咁重要
但係如果你想要傳統文化、文學、個人修養內涵，中文就好有價值

至弊佢套價值觀自己都搵唔到野去支持同自圓其說

學術，法律，商業，生活用途咪英文

中文係平民溝通用，連登平民多，唔用中文用乜???

既然中文只係平民用，點解中學要學???
小學學完都夠曬用

又將個人修養內涵同中文掛鈎

明明係你搵唔到野去support點解一定要中學學中文

我由第一個post已經講人文性同實用性
係唔係又要loop所在內容一次？
我唔介意秒多你一次

呢個世界唔係得科學同商業，仲有藝術同文學
藝術方面，無論係書法、水墨畫、中樂、大戲，全部都有大量中國文化元素
文學就更加唔洗講，無論係錢穆、魯迅，甚至係陳雲，都飽讀詩書，精通文言，文筆優雅，常引經據典
唔讀中文，你連睇佢地嘅文都睇唔明

我一開始已經話人文性同實用性不及英文
所以無必要必讀中文

三萬字，只有2千字做到簡體化
簡化左根本就無左字體既意思。

弱智。

隻同只。只是又係用「只」
簡黎做乜春呢？

世界亦唔係得中國藝術

又loop
咪話法定語言囉
不如你講點解小學就夠？

根本就係得香港先會咁蔑視自己語言，班友話英文教就贏在起跑線，大部分國家d教育都係用返自己語言黎教，係研究發表先用英文，又唔見果堆學生廢？

根本係香港擺脫唔到被殖民既思維，先會覺得英文就係一切，連自己母語都唔尊重，遑論人地會尊重香港人。

咪話應該要減低中文法定地位

除左中文科，有咩幾何用中文???

所以你咪一世挨窮
你睇下高官有錢人仔女，邊個唔當英文係母語

其實你明唔明地位同使用頻率無必然關係
btw點解你咁鐘意用減低地位
咁堅持用錯既野既人，我都係第一次見

睇得明有乜問題???
中文係俾平民溝通用

你明唔明唔降低中文地位，迫學生中學必讀中文，就會影響其他科目學習時數

亦係93年加左科中化，其他AL課程就cut左好多

諗起都爽，
溝台妹 架妹同韓妹

得啦，咁我地討論黎都無意思
原來你覺得錯誤繼續存在係無所謂
不如咁，我問返你
點解你咁堅持要唔學中文
政策錯咪政策錯囉
我地又唔洗死，大家繼續有飯食
做咩要改？

你明唔明唔降低中文地位，迫學生中學必讀中文，就會影響其他科目學習時數

亦係93年加左半科中化，其他AL課程就cut左好多
DSE中文變全科，課程就cut到同80年代會考差唔多

百搭句子：你明唔明唔降低____地位，迫學生中學讀_____，就會影響其他科目學習時數

錯誤繼續存在係無所謂???
中文就係錯誤存在係高中教育

條撚樣好煩

一時又中文只會日常用
一時又中文只會中文科用
一時又

你而家用緊乜撚語言
你而家係啲乜撚地方

除非你而家同呢一世都唔會係香港發展謀生
除非你中文上高永遠只用係日常，唔講專業，職業溝通同學習上
你認為你所謂小學程度既中文夠應付？
唔係既話你絕對冇資格有說服力咁評價中文

依我估計
你呢啲咁實用既人，應該完左強制教育就出黎搵錢，仲要記得搵啲最撚實用個啲；仲要係一個十分蔑視文學藝術音樂體育既人，因為係你眼中，呢堆野唔撚實用

論學術，商業，法律
中文都無必讀既需要，但入大學就必要
究竟中文憑咩有獨特地位??

係啊，用你邏輯
過得去咪得囉
語法錯唔影響人明唔明
政策錯姐，學生又唔會死
用你最鐘意提既句子
生存到
喂，咁仲有咩問題？

既然承認唔係實用，點解要浪費大量資源，犧牲其他學科知識都讀???

語法錯只係平民無咁精準去溝通
但政策錯，就係下一代既問題，唔係個個下一代都想做平民

要斬斷大中華禍根
唔止越南，新加坡都係

冇錯，學越南將文字拼音化，先係文明之路！如果搞得成，一個最複雜的字都係幾個字母就寫完。

乜依加藝術音樂體育必修咩???
既然承認唔係實用，點解要浪費大量資源，犧牲其他學科知識都讀???
中文憑咩有超然既地位

真係有需要先學返

所以呢D咪就係無讀中文既結果囉
有無讀過五十步笑百步？
語法錯同政策錯，都係錯
沒有邊個比邊個高尚、重要
你呢D咪叫雙重標準囉
你覺得重要就要人跟，你覺得唔重要就wfc呢個世界係點

大把國家幾隻法定語言，但人哋會分尊卑，優次。唔會夾硬將中文托上去，妄圖挑戰英文的地位！

得錯同岩，黑同白，無程度之分

叫你學中文就叫挑戰英文
行近你少少就話鳩我非禮你

唔重要就wfc呢個世界係點

香港下一代係死係啲wfc既人手上

你都幾犀利，我講緊係你眼中睇既野，你就演變到係我覺得

你加油慢慢玩，祝你成就大業，記得呢一世都唔好後悔你講既野。

比多個例子你，成語係一種濃縮字數，用最少字數表達最多意思內容既方法。唔使話將成語全部讀哂，倒背如流，但你確保小學程度可以識一部分既成語/四字詞語，而且能夠活用？（當然你絕對可以話成語冇撚用，咁呢段你可以無視）

中文科已經成為香港繁榮未來的障礙！

加中化入AS
英文即刻變AS

得啦
知你雙重標準啦
中文語法錯就唔洗改
政策錯，政府老閪都要改

無程度輕重之分

咪講緊你啦
唔關自己事就唔撚理
仲笑
比人串都唔知

學唔係問題，應該列為選修科，或者轉為APL。唔應該成為33222的一部分。到時大家咪可以自由選擇學唔學呢科rubbish囉。

斗膽問何處見到此因果關係？

威尼斯人全部都殘體
爭啲以為自己返左大陸

如果唔理，就唔會同你講咁耐中文既禍害
點解死都唔認中文影響其他科目???
中文只係俾少數學系用???
英文比中文重要???

你睇返93年，加入中化後個課程減少左咩
再睇下DSE中文堂所佔時間比elective個比例

小心被中國人呢

明咩叫因果關係嘛？

你上面講 因為中化 所以ue/eng 變as

好事黎...
有啲韓文生字同廣東話差唔多音 甚至一樣....

無因果關係
咁岩加左中化，學生學習時數下降
咁岩加左中化，選修課程減少
咁岩加左中化，英文變半科

學中文字好撚失禮你呀依家
咁叻下世投胎去做歐美人啦

講咁多都係想消滅中文科姐
幫你向教育局反映下啦

不過我覺得要分返開中文同漢字，好似香港話咁，書寫系統方面引用咗漢字系統，但唔代表佢係中文，頂多可以話係來源近似，因為香港亦有好多獨特嘅字，好似「嘅」、「啲」、「咁」、「木戈，只係用咗漢字個系統，都係中國話（普通話）pronounce唔到的。而用呢啲獨特字，又寫繁體嘅就得香港，所以我覺得有充分理由可以叫呢種語言叫港文
更進一步嘅係好似越南咁，越南話以前都用漢字書寫系統，但亦

講咁耐，原來就係條中文科失敗者反中文
等於班小學雞話英文難，唔撚學
一鳩樣

點解係消滅?選修唔得???

又係你話中學唔洗讀
人地順你意話消滅
你又話要轉選修

咁我中文都夠入到大學既，談唔上成功，但一定唔係失敗

係係收到啦
咁多要求

咁係咪個個都要必修西史?物理?

你回應緊我D咩？
屌，唔怪得佢話中文無用

IELTS 7.5，reading 9.0 嘅在下都唔敢講自己識英文(認真真係唔叻)，竟然有人話Shakespeare 簡單，咩世界...
識文言文，會每自己文筆更好，更精煉，唔駛水蛇春咁長篇都無人明您想寫乜

粵文

咁直接啲講，中文點解唔可以成為選修科?

你真係冇改錯username
自己嘅文字文化都唔識尊重
睇你打字都覺你冇修養

你唔知lihkg個個都ielts 9.0 咩

得 7.5 仲衝出來柒？

尊重=必讀
尊重世界唔同文化語文，係咪要讀曬?

無意見
我覺得你好得意姐
同我地嘈就話中文中學唔洗讀
位巴打附和你話要消滅，你就轉話要轉選修
立場轉得咁快，叫你班支持者點跟呀

選修有乜問題
你好我好大家好
你想讀又有得讀，唔想讀又可以唔讀

只不過係近代意識型態洗腦，同和製漢語引入令到香港話同中國話呢兩種語言句式上同用字上有啲相似，令到好多人以為兩種係同一種語言

大韓民族

你想表達咩先？咩主題啊？中文科嘅可取之處？

支那賤畜仲話殘體先係正統有文化

又係百搭：

點解死都唔認_______影響其他科目???
________只係俾少數學系用???
________比________重要???

呢個問題佢自己都未必答到你
一時話中文唔洗讀，一時話中文要選修
佢根本連自己想點都唔知

係香港一定要讀中文
嗌唔洗讀個d都哂氣
係香港一定係：中文（粵語）>英文>普通話>外語
係日本：日文>英文>外語
係韓國：韓文>英文>外語
係德國；德文>英文>外語

一定係本地語言行先

On9 數學冇用都講得出

笑什麼 你都是韓國人

屌你支那話使撚專登教
如果平時同支那人講多d 都自然識啦
普教中真係拉低香港學生中文水平

diu你，沙士脾罅都話易讀，高登真係多神人。

當年為咗攞high school diploma就必修讀英國文學先可以grad，A Midsummer Night's Dream，Othello同Hamlet，深嘅程度媲美庖丁解牛，重要再深啲。

唔好話文言文或者拉丁文無用，好多時後我哋口述嘅語言(=白話)，好多都要靠文言文/拉丁文學去翻查。

Lihkg 真喺好撚多小學雞

我想問下咁越南人點解識廣東話？
我vn朋友話佢係胡志明市講廣東話都得

岩 民族性低既人先會覺得英文係放第一位（唔計以英文第一既國家）

英文係好撚重要，但一定本地語言行先
香港人比鬼佬同大陸人搵工易
唔係因為英文同普通話好
而係識呢兩種語言之外仲識粵語
如果粵語有日係香港唔重要，咁香港人嘅地位就會比鬼佬同支那人底
人地嘅母語英文/普通話一定唔會差過你

唔洗下世啦 依傢即刻去投啦
見到呢啲人真係覺得可悲

將來應該用 linux 只係好多香港唔肯面對

以大部分香港學生嚟講
佢哋有無能力用英文喺人文修養方面
學到一般英語國家程度？

無嘅話，咪搞到香港學生無論中文定英文都係世界二三流囉

我讚成有得揀，中文底好嘅學中文嗰套，英文好嘅學英文嗰套

將最垃圾的語言放第一，真係

係冇錯
韓文

咁你咪講垃圾語言，用英文黎覆啦屌
自己都睇唔起自己，抵班日本仔鬼佬睇唔起你呢d垃圾

其實，同上面其他例子唔同，中文同英文喺香港都係有同等地位嘅法定語言
所以香港應該係：中文（粵語）=英文>外語

連自己地方既語言都睇唔起，仲話要搞獨立

估唔連登都重有明白事理嘅人

見到d垃圾廢青話中文冇用真係得啖笑

將粵語當成中學中文
究竟有無讀過書

以大部分香港學生嚟講
佢哋有無能力用英文喺人文修養方面
學到一般英語國家程度

由小學就應該行英文教育，你睇下班高官有錢人仔女係邊到讀書

同等地位嘅法定語言
中文=英文
但商業，法律上，學術上，都係英文>中文
有幾何用中文書信

值唔值得用咁多高中時間係中文科，霸佔咁多學習時數，減少其他科目課程係???

有無讀過大學呀廢青
除左啲少數科，有咩科會用中文

用最垃圾嘅語言回post

嗰啲人根本唔會同你討論獨立
佢地目的好明顯只係踩港，或者可能簡單啲只係鳩噏聊交嗌
如果佢地啲論點係用腦諗過嘅話真係幾可悲

日文都係用樽

獨立???有無中學讀過書呀
人地中國學生讀過曬再移民來香港屈你香港學生機
人地差科英文，香港學生呢
唔轉全英教育都難以唔受中國學生影響

莫使金樽空對月
樽字有咩問題

剩係識張目光放係大學用既教學語言度
你既見識真係好學悲
唔掛之得叫band3

得啖笑

dse唔係大學試???
高中唔係為dse???
目光唔放係大學到，唔通放係小學生到

你搵下有幾多份論文係中文先啦

又up埋D百搭廢話
除左啲少數科，有咩科會用 數學/通識/中史/西史/地理/化學/物理/生物
結論：全部廢科
大學讀專科，梗係唔同中學每科讀少少咁讀啦

中文中史中醫有幾多人???

中史/西史/地理/化學/物理/生物唔係必修，好正常呀

所以咪話
大學教育係專攻一科，用唔到中學學既科係好正常囉
咁都唔撚明
我大學唔讀理科，咁我中學係唔係唔洗讀數
我大學唔讀政政，咁係唔係唔洗讀過通識

唔讀理科，咁我中學係唔係唔洗讀數
唔係，因為得文學院唔洗數，同數學係世界語言，所以中學一定要讀

通識變全科已經好多人
我都無謂講

其實你有無睇過教育局課程指引？
你知唔知每間學校每星期各個主科有幾多堂
中文科根本無霸佔特別多既時數
不如你講下你從何發現學生因中文科太多堂，令溫唔到其他科

肯認同未

比較返93年，AL年代，中文堂比例係上升左極多

得文學院唔洗數
笑左

中文憑咩做全科咁教

仲有咩學院唔洗

上升極多又點？
你依家話學生因爲讀中文影響其他科wo
證明呢？理由呢？

學習時數有限，中文霸左啲，咁其他科咪要減課程囉

首先用學院講已經好on9
唔同u既學院劃分都唔同
不過既然你問到
不如你講下我讀中醫可以點運用sincostan同幾何

都叫你學好啲中文㗎喇

中文同道德掛鈎
見到班中文老師口裡說道德，身體就欺壓學生，要求做啲自己都唔識做既野，為食教育局五斗米而折腰

讀咁多中國文化，原來文人風骨就係口裡說不，身體卻很誠實
肯認同未

問問問，你肯答未呀

你on9少陣啦
事實係dse必修課多左
咁其他科既時間咪少左囉
咁都有得賴鳩中文科

少左中文通識咪可以加返其他科

咩秋科

條戇鳩一味淨係識問人「肯認同未？」

仲同佢討論落去真係嘥口水

中文同道德掛鈎
見到班中文老師口裡說道德，身體就欺壓學生，要求做啲自己都唔識做既野，為食教育局五斗米而折腰

讀咁多中國文化，原來文人風骨就係口裡說不，身體卻很誠實

答撚左咁多，問返你地都唔答，咁叫討論?

個垃圾band3仔剩係識下下拎大學用嘅語言黎講真係好無知
東大用咩語言
清華用咩語言
台大用咩語言
姐係英文係垃圾
香港係英國殖民地歷史先用英文炸
因為國際語言而否定某種語言嘅價值
無知到
分分鐘連中文有幾多年歷史都唔知

你咁想我答咪答囉
中文同道德掛鈎有咩問題？
一早講左中文科有人文性
之後內容又無證明、又係百搭
見到班____老師口裡說道德，身體就欺壓學生，要求做啲自己都唔識做既野，為食教育局五斗米而折腰

睇佢嘅名加埋佢d post
就知佢係中文考試嘅失敗者

你真係好撚無知
東京，北京，台灣係國際城市?

你唔係覺得國際成市就大撚哂呀

我整係問中文科老師係咪口裡說道德，身體就欺壓學生，要求做啲自己都唔識做既野，為食教育局五斗米而折腰

sor，唔係

中文考試嘅失敗者點入大學呀
雖然好多international唔洗中文都入到，仲讀得好好

笑撚左
東京，北京點會唔係

又一錯字，淨啊
一係你打英文喇！學術啲啊

國際城市唔用英文

讀左咁多年中文都咁廢
請問AL咩grade呀

條垃圾為左駁我
不惜話埋東京唔係國際城市

AL出身，唔怪得唔知dse慘況

事實上大把非英國國家對英文wfc
最簡單例子：paris

Band3仔真係無知㗎
人地首都都唔係國際城市，啲大使館擺嚟廢㗎

dse問題
所以中文=垃圾
呢d諗法真係

法國人英文唔知幾勁

你話係咪係囉
你咪去法國同人講英文囉

咁佢地有冇覺得法文垃圾呀

佢捧理科捧到天咁高
但係又唔講下理科勁果堆亞洲國家
教學語言都唔係用英文

奧數奧物最勁既中台韓日，都係用自己國語授課，用自己文字寫既material

係香港新加坡呢d以金融商業為主既地方先咁強調英文能力，呢d地方冇左語言優勢仲有咩競爭力？

咁人地法國大學係咪大部份用曬法文